屌你老尾無端端東鐵整乜撚野9卡車

你老母成個月台空撚左三卡出離，做乜撚姐屌你老尾

因為金鐘站唔夠位

屌你老母，今日第二個站已經迫到咁撚樣，遲d通番關仲撚好笑

屌你老母黨鐵

放工時間要等多幾班車嗰下先慘

你老母，遲d通番關，大陸西羅湖站已經入爆部車，我肯定上水d人已經全部要企

佢聲稱用左新車同新訊號系統d車會密左載客量會同之前一樣

Dklm用咁多錢換新野載客量竟然原地踏步，完全追唔到沿線人口增長

遲早咪又係要加返上10卡

唔會

一早講左架啦

加到咩？ 唔係有啲站短到用唔到十卡咩

地理環境問題
如果要過海佢一定唔可以12卡

坐頭等囉

過海段新車站有第10卡嘅預留位

讓返過海段比西鐵囉屌
支持一人一信反映

on9仔，未坐過咪撚出聲啦，番放工你想坐都無位你坐啊，比錢入去企炸

平時返工，除非你早到仆街，如果唔係根本冇可能有位。
你除左通番關，重有班學生復課。
有位的機會係等於零....
唔止狗鐵，座巴士一撚樣。

狗卡車

準備爆塞

12卡車到紅磡
9卡車過海

咁咪得

十二卡嗰陣上水第一卡都要企

做商舖

有時兩三班有一班可以坐

方便癡漢搵食

咁又有咩問題
企得舒服d都好

坐大埔墟特別車
不過近年好似cut 晒

淨番果三卡塞住後面果班車？

遲d 仲有直通車，月台排隊排到閘口不是夢

無撚腦

師兄真係好撚醒
你仲覺得頭等會有位坐？

信號故障多左咁咪唔洗加車

其實原理同14座16座小巴一樣，但人地係加佢就掉轉減

朝早頭等勁撚多人
有D人入去企

你on9

cut 左兩卡頭等算鳩數啦

俾九鐵起、幾多卡都得
黨鐵由將軍澳綫已經出名縮骨、冇遠見
寶琳夠膽死起一個月台
南港島綫三卡

9卡車仲有冇頭等？？有的話咪得返8卡俾普通人搭？

減到九卡就係九鐵提出

咁佢個新系統、路軌同電纜隨時又要再重新執過晒

W3又唔撚開,

原本係馬鐵過海添

我只係回應緊佢講緊九鐵點樣點樣

東鐵過海都係九鐵時期提出

照用十二卡，有三卡唔入月台咪得，屌

終極大智障

因為一個站, 全條線要變9卡

星期一就知龍與鳳

只會令停站時間長左，你要明白呢條係通勤鐵路

可以。成條 港島線 拆左再起咪得

其實可唔可以保留其中一面為以紅磡為總站十二卡車箱嘅月台，另一面為過海九卡車箱嘅月台？

我都係咁諗，為一個站犧牲成條線

無坐黨鐵
我唔知，我睇唔到

Due to short platform, passengers for Admiralty should board the front 9 couches

金鐘站唔係總站咩，咁係咪都要停一段時間架啦

金鐵站一個月台係落客，一個月台係上客，會入掉頭隧道，咁樣可以減少總站樽頸

為左就新站, 要換新車同埋成個訊號系統換
呢D真係送錢俾大陸
半年後出報告覺得9卡車唔夠用
到時重建新站, 又換新車同訊號系統
果度又一千億

好似日本京急咁，去到紅磡放底3卡，其餘嗰啲繼續行程

九鐵時期幾耐之前
2021年啦依家

佢講緊九鐵「幾多卡都得」

呢款車熱同焗撚到豬系

點會迫爆架
兒登仔唔係唔搭黨鐵架咩

紅磡站有足夠渡線

成班藍絲搭黨鐵

個bottle neck係金鐘去紅磡，開12卡去紅磡做咩春，而家有埋馬鐵出鑽石山已經冇以前咁迫。

其實呢，全套新車新系統都係外國野嚟韓仔車

咁你仲唔快 D 罷搭？

R-train從此多個新名
鐵路大典記得quote翻呢度出處

港島車站唔夠位行12 卡

本身舊有路軌設計計曬12卡車嘅長度
新舊訊號系統亦都容納到12卡英國車同9卡泡菜車
舊系統睇燈fixed曬所有距離
新系統計同前車距離
其實無影響

屌你老母，唔使好耐啲自由行又開返，啲支那人又擁落嚟，嗰時東鐵線一定塞到仆街！仲要加埋啲水貨客，住九龍塘以北一定收晒皮，

如果膠鐵開番 w3 就會開

暗串啲車過狗？
狗卡車直到太子唔經元朗？

黨鐵話返放工時間盡量行12 卡

非繁忙時段開緊7分鐘一班逼都好正常
冇疫情2-3分鐘就一架

d人好似唔記得，多2個唔係咩普通站，而係將來預期最繁忙嘅過海段

12卡唔過海，只會減少過海段運載力

而且同時繼續用12卡月台，只會造成客量唔平均

最好方法其實好似觀塘線何文田同黃埔咁梅花間竹做總站
十二卡只到紅磡，九卡過海去金鐘

之前有新聞講過，雖然轉九卡+加密班次去cover減少左三卡既影響，但計完條數就算有載客量增幅，都唔足以應付客量持續增長。

特別呢個垃圾政府一貫既保鐵政策，起完新鐵路就係咁搵藉口cut路線重疊既巴士小巴，焗哂d客去搭鐵。

遲早月台會裝嘅閘咪支製
就算韓仔車入面都唔係冇支製嘢

十二卡只到紅磡咪盞載客不均更嚴重

黨鐵買車不砌當自己去黃金砌機咁
最後砌咗條伏list出嚟

黃埔同金鐘比？

過海段先係將來預期最繁忙嘅路段

乜鳩

講真沙中線通左肯定仲迫
其實應該馬鐵過海好d
唔駛cut車卡

呢個真心可以
將個三卡隻門隔籬咗佢, 去到紅磡站先開... 咁咪有位坐囉
可以參考: 横須賀線 田浦駅

好好J

但遲早都會轉曬 9 卡

係厚唇定凸下巴

要等12卡走哂，班次先可以明顯加密，舊車加速度太差

補上實際運作情況影片

dklm啦今朝返工時間坐站站都停10分鐘話等訊號，7點喺九龍塘上車8點幾先去到上水dklmch

以香港人嘅民智都係唔好玩埋啲咁嘅嘢啦
頭先有抽新車行沙田特車, 個個站都有廣播話架車沙田尾站, 入沙田站前直頭開埋人聲廣播勁爆大聲話去上水要轉車, 都仲有條後生女喺抽車閂曬門準備返廠都仲坐喺車上要啲staff帶佢落車

呢種玩法人多行唔通

過海段先係將來預期最繁忙路段

逼時，你想會展行去下一卡落車？行唔行到落下個車門都成問題

停站時間都會長左，減少班次

民智？日本仔係咁做唔代表一定係好架喎。
只要班次計得掂，唔覺得九卡係有咩問題

台鐵「阿福」d friend

問題係西鐵有冇渡線位去過海段
冇你去信嚟都晒氣

咁搞9卡把撚

日本可以咁做，因為果條線班次唔會好似香港咁密

加密訊號根本得啖笑
淨係彈門，再加粵英支廣播請勿靠近車門bibibi，再閂門都唔止15秒啦
日本一彈門講都唔洗講就閂你門啦

當年西鐵都因為個柯士甸站而得翻八卡
明明屯門到南昌個月台有九卡咁長

點會冇頭等

好多人未試過住粉嶺，太和上車有幾慘

拎多一百億咪起到

好柒喎
鞋抽面咁

醜樣到爆爆

啲人上唔到車監粗迫
閂唔到門

跟住

本班車將稍作停留，不便之處，敬請原諒

唔搞12卡過海好似係因為過完海上斜會唔夠力

因為一個站要成條線就
低能

師兄未見過千九？
鞋抽面都好J

仲未計啲學生返學
到時學生返學+大陸同關

加M車比例咪得

如果九卡但係班次頻密啲嘅話其實應該載客量會高咗，如果班次頻密

因為之後plan左駁馬鐵所以唔起咁長

真係眼冤
到時一車一車大陸閪/牛屎佬直落金鐘
加上本來啲人過海轉紅線已經塞到爆炸
污染曬個金鐘/金鐘站

決定左同馬鐵駁埋，柯士甸先只起8卡

東鐵線越整越衰
依家由九龍塘去紅磡嘅時間已經係以前嘅double
仲搞咩九卡車
繁忙時間一定迫撚到幾班車都上唔到

平時星期六9點搭粉嶺上會有位坐
依家迫到仆街

你唔係信啊

如果佢肯做西鐵就唔會得八卡啦，因為柯士甸得八卡月台

建議增設雙層車卡疏導乘客，身高170cm以下小矮人強制使用

利申 : 172cm

本身成個配套係夾埋沙中線，理論上係會分流到啲人。

但紅磡站事件後，沙中線通唔到車，但成個project 黨鐵又唔想hold 住（應該係政府逼佢地追 progress)，所以而家行九卡車。

而家武肺都逼到hihi，9 卡車應該逼到打交

壞車就仆街了

疫情減左班

而且12卡未退哂班次都冇得加太多，12卡加速度太低

垃圾直通車取消晒先再講

港島累事

係因為決定西鐵駁馬鐵，柯士甸先起八卡位，問題係馬鐵月台最多八卡

仲有會展站

其實千九過海應該夠力
不過奈何原廠已經唔想同你整

起得幕門未

呢個鐘數大圍實況
你話平時返工時間啲人點上到車？

記得以前巴打有Po過雙層JR，其實真心正
不過若果唔改樓梯設計直接喺香港用嘅話，啲人一定會喺樓梯撠死曬落唔到車

到時全9卡加速咗太嘈，尊貴鐵路上蓋居民嫌太嘈就會減返速，班次衰過依家

屌你老母笑撚死
舊車加速太差，
研發新列車，可以行快啲嘅
將12卡縮減至九卡✅

呢個咪同殺緊人就多返房屋供應嘅道理一樣

我估都會有人話：你話研發就研發咩。

喂大佬港鐵一年賺$105億喎，
依家有需求，有資本，
係班垃圾高層原地踏步先至唔肯改進姐，
諗埋晒啲屎橋

全九卡之後就起得，用支那製幕門

唔好玩啦呢度香港

9卡，仲要有一卡係頭等，即係得返8卡

減到9卡唔係因為加速度，係因為港島冇位，用加班彌補

但加班彌補係要退哂舊車先得

有車搭要感謝黨

一日有直通車，一日都唔會加到d乜野班

行移動閉塞已經差好多

屌你老母太和站
九龍方向一落電梯就第一卡（十二卡既第四卡）
平日根本冇人會行去月台尾
宜家塞哂啲人喺頭兩卡上
中尾冇人等
係咪弱智
將九卡車停返喺本身月台頭唔得架？

為左一個站要廿個站一齊cut
真係好智障
果3卡列明金鐘唔開門咪得

為左就支那車個垃圾設計

佢唔係咁計，佢係搵月台最直個段做停車位，方便佢之後加幕門

佢而家固定頭等位置，退哂12卡話會轉位

佢宜家夠話唔停羅湖 維持正常服務啦
屌佢老母6分鐘一班車都叫正常服務?

2個站

而且人多係唔可行

企得舒服
呢個term真係香港人先會發明到

整道門喺果3卡到 紅磡唔出金鐘唔比出

黨鐵好快就會話：比起港島線嘅8卡，新列車已經有9卡，比現有列車多超過10%

清人？唔好玩啦

過海 馬鐵8卡 vs 東鐵9卡(最盡10卡)

80年代全程行車時間仲快過依家

Btw條片幾好睇

香港你有三卡唔開門
啲廢老西客唔屌到你仆街

咁咪唔好過海囉搵西鐵馬鐵過海咪得

定左，兼起左

唔會 啲1900車去曬西鐵

表面上9卡，扣埋頭等咪又一樣

當初真係唔知邊撚個on9決定東鐵過海

東鐵最盡可以10卡普通等 馬鐵永遠8卡止步

習慣姐

韓國車嚟

還掂直通車都無得開
不如用番狗鐵d雙層車繁忙時間行特急
只係停紅磡-九龍塘-大圍-沙田-大埔墟-上水

wfc 搭巴士仲好

因為彎位問題 , 本身想用支那 8 卡 , 不過反對聲音太大 , 改用韓國9卡開路先 , 最後都係會用支那 8 卡

今朝等車心諗做咩咁撚多人 原來縮咗三卡 逼埋係其他月台。

真係好ON9邊個諗出來

去紅磡地面月台咪得囉
9卡車入隧道

即係過海載客量少一半

紅磡站
東鐵過海係用地底新月台
地面現有月台冇連住過海隧道

屌 非繁忙都搞到咁

我又唔搭狗鐵
關我撚事

去到金鐘9卡入月台米算lor
後面3 卡d人行前幾卡落車，反正都總站啦

多人時，會展落車行多2個車門都未必得，唔好講下卡

而且停車時間會增加，變相減班次

留意返以後東鐵過海係用地底新月台

啲人嫌迫上唔到車就轉過去搭巴士或者揸車

到時巴士迫埋一份，吐露港塞埋一份

金鐘站個月台有限制 最多10卡 黨鐵自己戇尻整9卡
但係尾3卡金鐘站唔開門 運作上唔可行 列車停留時唔會預咁多時間清人

加密班次要等所有12卡退役換晒新車先做到
而家嘅12卡更新唔到新訊號系統 姐係你要等多18個月

依家頭等點計？同埋想問新頭等d位如何？

火車通常越行越行
東鐵就調翻轉
所以無搭好耐了

頭等保留 座位編排一樣

講咗好耐啦
1. 取消直通車 (已有高鐵)
2. 廢除頭等

依家係最撚慘，少咗三卡又加密唔到，唔好意思大家硬食啦

原本係馬鐵過海，黨鐵係要改到東鐵過﹙擺明方便運兵過海﹚

依個comment真係值得pin一pin

今日咪轉左新訊號

我屌佢老母on9黨鐵

九鐵年代已經決定咗東鐵過海 所以柯士甸得8卡

即係其實紅hum都係要落車行去新月台轉車？？咁9卡做乜撚野？

黨鐵=倒退+倒水+倒米

12卡揸到去紅磡/旺東 得唔得？

你咪笑鳩佢住
事實上平時啲人真係貪企得舒服啲走去企頭等
由其大圍上車嗰班人... 普通等可能要等2班車
頭等可以即走

柯士甸得八卡就真，西鐵一早係計九卡，不過初開先造七卡，到黨鐵決定西馬合併就轉八卡。至於東鐵轉九係佢地認為九龍塘咁迫係因為東鐵十二，地鐵得八卡食唔曬，咁一齊八/九卡未無咁迫囉。

咁多灣 其實可以快得幾多

一個月台係為咗賣樓咋調景嶺站觀塘綫後面起埋樓，所以之後將軍澳綫要加班，一個月台就會頂死唔夠班次，要加都只會加去康城，亦因為有樁柱觀塘綫去唔到康城，所以康城就永世有密車過海
明個陰謀論未

依家唯一班次密左嘅原因係因為少咗卡嘅空間加出嚟，根本就冇密咗

加密左之後會每小時會多左3卡車
btw... 舊信號九鐵年代曾經做到12卡車 每小時24班車
即係每個鐘 288 卡車

結論係轉左9卡後, 每小時其實係小左 45卡車
黨鐵言語偽術又贏

之前咪講撚過沙中線唔撚買新車，喺廣鐵原有列車攞三卡畀沙中線囉，佢話會用班次配合喎

西馬合併係九鐵時期已落實，柯士甸係2鐵合併前已經起緊

係呀
所以我咪話如果12卡車同9卡車混合行嘅話
12卡去紅磡舊月台調頭
9卡入地底過海

120 秒一班都係極限，西鐵個系統做到九卡105 秒一班，實際都係去唔到。

MLR太舊 用唔到新系統9卡先用得 但係條線兼容唔到兩個系統
所以而家東鐵線係更新緊 唔係更新完

新信號系統行移動閉塞，車距可以更細

退哂舊12卡後，唔駛再遷就舊車加速度，出入站會快左

黨鐵有誠信可言？

係... 未來將軍澳線班次係 康城:寶琳 1:1
唔再係而家3:1

因為成個康城都係黨鐵, 坑口同寶琳WFC 咩?

密左係因為新信號系統行移動閉塞，車距可以更細

退哂舊12卡後，唔駛再遷就舊車加速度，出入站會快左

佢老母閪十五秒一班車都唔夠裝人，一定爆

唔係，柯士甸個月台實際有九卡但幕門得八。

好奇咁詳細問吓 做到每個鐘24班車大概係咩時候？

冇可能用個令過海減半嘅方案

MLR 全線裝晒新系統, 頭卡多左個櫃寫住新系統
反而千九就無裝, 所以以後都唔會再有千九行東鐵
另外舊柴頭都冇裝

MLR裝左新訊號係系統，千九冇裝，所以千九如無意外唔會再出

source？

繁忙時間特急idea好正

減左就唔會返轉頭 狗鐵縮得就縮

裂紋事件之前
當年連MLR 都扯到好撚快, 九龍塘返粉嶺通常都係23-24分鐘左右
而家起碼30分鐘

之後變左23班車
再之後應該越減越多
去到近期應該真係20-21班左右..

拿, 有source 架, 繁忙時間班次由24班轉23班

合併前囉，不過有直通車因素所以好少去到24班。

根本on撚9
當咗個個都係過海客

SP 調去同西馬合併。

modeling係過海段取最繁忙

以前係M 記撈過問過下班做工程嘅，二來你去柯士甸頭尾望下就知，柯士甸站好撚大架，裡面仲有渡線同中間路軌可以放一抽車。

另外當年 羅湖去到尖東先40分鐘 (裂紋前)
之後改成41.5分鐘

而家羅湖去紅磡 (係紅磡呀唔係尖東) 要45分鐘
黨的力量真偉大

主要係慢左
1. 康樂園對出
2. 大圍名城對出
3. 旺角東入站前去到太平道一段
4. 紅磡站出軌路段

直通車根本要取消
仲有早幾年黨鐵放風話過海段嘅月台有限制淨係做到9卡 點知上年先話預咗10卡 一早做10卡就唔會俾人屌得咁金喇
都唔知要等到幾時先可以加多一卡

睇落又真係有一卡車長度

有冇爬文？屌你老母
咪講過係韓國車 屌你老母！

臨到站前就好似便秘咁，停撚左係到on99

西馬合併訂北車仿SP 同用現代九卡行東鐵全部都係黨鐵決定。九鐵方案係東鐵保留十二卡但減車，因為馬鐵過海人流自然會去左馬鐵到。咁東鐵減左車分分鐘可以引埋CRH1 直落紅磡，因為CRH1 係類似JR East 400/E6 有踏板可以入窄身月台，大家又係用AC 25000v ，又係連電都唔駛改。

現代同黨鐵FD ，現代就同日本三菱有關係。KCR 就同川崎關係好啲。

不過其實依家韓仔啲科技，拍得住日本
今日坐呢㗎泡菜車，其實覺得整體上都唔錯

東鐵過海係04年九鐵提出

唔耐用個下柒

當年KTT啱啱嚟到香港嗰陣支那未全面電氣化
KTT係攞過嚟做紅磡不停站特急去到羅湖直接出關同埋做羅湖返紅磡沿途停站
圖 from wiki：

你仲搭港鐵？我屌你老母

轉9卡就九鐵決定, 但玩到轉門位就應該係黨鐵決定
我諗以九鐵性格應該都係買返千九過海就算

CRH1 講經咩, 當年搵部千九痴發泡膠模擬CRH1 闊度
未到大學站已經爛晒

其實以前已經係咁 之後後尾直通車電氣化之後冇咗

5:27

少少離題
唔耐用可能只係鐵路呢方面姐
電器方面，三星LG已經追得上日本嗰啲品牌...定係已經超越左？
至於汽車，現代啲車都追得上日本車

家電日廠冇咩優勢喇，有D直程係貼牌子

我估現代都係因為平先用佢, 當年啲將軍澳線批泡菜車都搞到一獲泡

川崎同近畿應該好撚柒憎黨鐵
麻鳩煩

過海唔係可以10卡咩 做咩要減到9卡

方案有幾個，同埋田北辰入主就係為合併清除障礙。仲有東鐵過海同馬鐵過海個分別就係老解可以去金鐘，咁添馬艦有老解軍營，咁你明點解最後係東鐵過海方案出黎啦。用馬鐵過海要起野最少，只係馬鐵紅磡月台再深啲。

車買左但大陸未攪完。

馬鐵過海先起得多野，紅磡要3線轉車

CRH1 有踏板，廣深鐵再訂可以再窄啲。

咁除咗呢兩間，日本仲有其他公司會做鐵路列車嘅

東急 日本車輛 日立
唔知黨鐵有冇興趣

你坐下東涌線堆泡菜車，同德車差好遠。

其實嗰陣有啲意外黨鐵會將1141B批俾Rotem
仲以為佢會批埋俾南北車造新車

真係唔明，港鐵話買批支那車取代英國車，點解唔取代埋批泡菜同西班牙車

東鐵條軌太差，黨鐵唔敢落俾北車渣。

鐵膠全面進場！！

小日本做得到

偉大既中國香港做唔到

入面個list 有繁忙車站㗎

嚟緊會有四方車取代LAR批CAF

馬鐵過海齋用TBM 係地底掘。家下要起兩個新月台，尖東去紅磡要重新駁過，你覺得邊樣煩啲！

要講成個配套，現有月台根本支撐唔到3線轉車

東鐵過海其中一個原因就係要減紅磡轉車人流

日立東急日車都唔駛做你生意。川崎R 生意都係佢本身生意相對少。

泡車入東涌係ADTran 摺左，好似變左龐巴廸一部分。

軍事目的大啲 。

得你信咋

好似黃頭/日本車咁9+3並聯咁行咪得 peak hour紅磡到羅湖/落馬洲12卡咁行 南行紅磡站過海之前甩卡 九卡照去金鐘 三卡入渡線掉頭去北行月台等九卡車再砌返12卡咁行 其他時間九卡車/三卡車單獨咁用

出晒告示咪得囉
可能係列車內用燈號提示

eg: 去到紅磡> 果3卡d 燈暗左

列車內窗邊/門邊貼告示 叫人行返去前面

另外車箱內出廣播

而家嘅科技, 每隻門側邊用閃燈或者燈牌都得啦

技術問題好易解決

慢呀嘛
你諗下快到好似日本京急咁
起碼都要停3分鐘先開到車..

要換買埋12卡新車

壞左

朝早信號系統先出過事

智障到買大部d車
但月台唔夠位
每個月台都剝過個月台

佢係特登買闊D話可以減少空隙，但冇試過咁on9？

屌，執柒左佢，路軌改成扶手電梯算鳩數啦

根本馬鐵線駁去金鐘咪算囉，係都要搞東鐵線

以前MCW 動車組合初初係三卡為一個單位，後來再增訂就六卡+六卡，再後期變五門就大改變曬十二卡，淨左兩抽三卡，一抽一早上水炒左，一組係車廠做備用零件

黨鐵再on9 都有

不要怕只要信
星期一一定交通大混亂
因為個新系統真係有問題
高層唔肯比錢改善系統
自以為係世界第一

以前系統係全自動
而家要半自動
簡單複雜化好多
好多司機都未摸熟點運作

我覺得好奇怪，呢D冇理由試車試唔到

下？唔係應該調返轉先啱咩有咩理由走回頭路

咁樣紅磡只需起2個月台就搞店，唔洗煩

真係有人為快俾錢企頭等，你知啦香港人有幾咁鍾意返工，俾double企頭等平過搭的士好抵啦，好過等多班車先塞得入普通等搞到遲到啦

日本嗰度啲車全人手操作 r車本身ready咗全自動無人駕駛 理論上可以自己做埋合卡甩卡 同埋會有sensor(新signal system)會準過同快過人手合卡甩卡

閂門以前就月台長比信號, 司機見到車頭有支藍色燈閃下閃下就㩒閂門制
而家好似變左要自己睇mon 閂門

因為要全面跟黨鐵模式操作..

西鐵最盡八卡

又可以乘機cut人

西鐵係紅磡車頭向北點過

依家堆烏蠅頭都 6+6 啦
見過車廠入面有抽冇車頭 6 卡嘅烏蠅頭泊咗喺度
又有相影過黃頭 6卡 拖 烏蠅頭 6卡

設計同政策根本不合事宜
18卡結果一樣

用馬鐵過海只需要額外起一個月台

為咗減少總站樽頸寧願留位起調頭隧道都唔起長啲個月台搞到要cut三卡車，根本岸鳩

咪又要人手㩒制開閂門 又唔係南港島線咁乜都架車做哂 差在齋跟月台長signal照做同自己睇埋車門咁解

月台+路軌>路軌

點解金鐘月台唔整12卡?

唔關事喎，有掉頭隧道係起長D，月台係要起闊D，方向90度來喎

話冇位

近年黨鐵啲口味咁撚重竟然仲有人敢話好J
不過呢架泡菜車都只係抄市區線強国車，嗰架假千九先係柒到一個點

以前有一單同電纜有關，因為九鐵拉電個陣用英國料，用陶碟絕源，如事者N 年後合併左，黨鐵就入返批英廠授權嘅大陸貨做備件，咁正常唔壞就唔理佢，舊K 班友寫埋信問英廠駛唔駛換，英廠回覆唔裂就唔駛，但黨鐵經理堅持要換，好啦一開全部大陸貨好多都裂左，仲衰過用左N 年嘅英國貨。咁一換未全部短路囉，但換左落黎又唔可以裝返上舊嘅上去，問英國仲有無英製，英國話一早無造了得大陸廠，最後搵到日本制玻璃碟不過要由三隻陶瓷變成隻日本玻璃，所有枝架要重新度位再Cut 過，仲要拎去理工到Check 完先裝，一開以唔係黨鐵條友堅持要換都唔駛攪到咁，因為佢一換就短路有幾日成日跳制攪到大家無車坐。

其實已經通左關，只要有做qr code既就可以落黎，今日出一出街見到至少20個喼，一街都係中國人家庭

個d阿婆阿姨係度買金

十二卡中間仲有條友幫眼

仲有唔好忘記少咗三卡成抽車都輕咗理論上剎車距離可以縮短連減速埋站都快咗。

佢個6+6係power unit咁解 係俾架車喺廠拆卡調車/incase 成set車其中一個unit跪低咗都可以照行 而唔係俾你可以分兩架車照行

繁忙時間用返12卡，即係話俾人知9卡根本唔夠載...

七百萬人有一千萬本特衰，你自己諗。

無錢先真

唔駛同黨鐵辯護，柒就係柒，東鐵過海軍事目的就梗。

係...都唔知用咩簽證入黎

個調頭位直入軍用碼頭你估唔會咩。

特衰發左一千萬本架。

黃頭烏蠅頭並行應該係嗰陣三卡/六卡咁refurbish 但係用12卡車咁行

繁忙時間上到車都偷笑啦, 仲想坐

等睇9卡車過海再cut過海巴士

紅線本身已經overload仲迫多d人落去，之後由羅湖一開車已經廣播：由於前面列車........

反而仲keep 頭等真係好反智，不過頭等係賺錢就真既

我記得原本沙中線嘅版本應該要係馬鞍山線經東九龍到香港 但後來改咗做東鐵過海 你諗吓如果有一日關口拆咗羅湖嗰邊個月台其實係另一邊係直接同深圳連接 成件事你就明晒 相信呢啲隱藏日程 田北辰應該知唔少

因為零一年嘅沙中線版本係馬鐵過海

北區就係咁開發 交通配套就反比縮減 反智到

我睇過以前九鐵時期安排每一個站嘅距離時間 紅磡到旺角東係3分鐘

依家有高鐵仲唔取消

咪話咗馬鐵過海係2001年嘅版本已經係咁 嗰陣時真係想成條線叫沙中線 不過你諗吓從政治角度黎睇馬鐵過海有利啲 定東鐵過海好啲

買3卡附屬編成算啦
可以全日固定只到紅磡或旺角東
必要時又可以拆返開做9卡基本編成過海

政治因素

咁點解會展/金鐘站唔起多兩卡 反正東鐵都唔會入港島線 利申 唔係住東鐵沿線

如果取消頭等會唔會多啲位企

三卡又可以砌六卡咁行

如果要掉頭隧道點解唔跟返香港站同埋東涌站直接掉頭

太和以後唔會上到車

就算紅磡站冇位容許12卡車做總站 都仲有旺角東

沙中線全線通車, 羅湖 勁撚多人 , 水貨客,大陸佬又多. 如果冇加密班次大鑊.

但紅磡好似冇位掉頭 用旺角東掉頭會唔會簡單啲

佢個閂門時間係咪可以改返做前九鐵嘅西鐵廣播 同埋急起上嚟可以直接閂門

點解原廠唔想整？

黨鐵話屯馬線開到去鑽石山已經分流左好多東鐵客所以無問題

呢幾年啲新車全部用同一隻色水
就算買日本車都應該係咁上下衰樣

20年前科技

我唔明點解105秒一班唔得？

我好奇如果東西鐵嘅交匯站喺尖東會唔會好啲

大圍名城嗰一段其實可唔可以做更多隔音？

家下係北車混SP ，性能唔同，二係大西北路段有沉降問題，加車要再計過數。

單邊月台未限制左係三分鐘一班囉。

啲人夾下門就冇㗎啦

屌你地班撚樣又話唔搭港鐵？

阿茂整餅

如果一開始尖東站起嘅時候就係有四個月台會唔會好啲

咁唔試又唔會知大陸貨咁廢，點都要換，不過可以周詳啲試好曬一次過換日本玻璃碟。因為咁樣來來回回攪左好多次，做高壓又危險。

咁要問K 記當年個決定

想你罷搭

痴撚線. 設計有問題, 十幾年已經知道載客率接近飽和

繁忙時間, 3卡車走去另一卡車... 迫爆出唔到門口

當日未反送中前果班支那人多撚到

係咪特登 香港起野. ..呢期興昆水. 起野勁慢, ...千億鐵路, 天價廁所, 18億元朗天橋.
沙中線短幾百條樁. 香港已經玩完

1. 2邊月台隔著條南港島線轉乘通道，距離較遠，而且仲有南港島線轉乘人流，唔想D人上唔到呢班車穿返過對面

2. 唔用掉頭隧道，即係要站前整交叉位，效率較差，諗下我係左邊線想入右邊月台，左邊月台有車想走入右邊線，咁一邊就要等

根本冇必要駁馬鐵

紅磡3線轉車變2線轉車，減少轉車人流

同埋東鐵上落車人流跟返南港島線，避免人流交叉

其實可以做一樣野
區間車（短棍）

繁時12卡車，只來往上水-旺角東

班次密同一班車載多啲人，我相信大部分人一定係揀一班車載多啲人

你要求太高 我只係想佢唔炒車

on9，相同總載客量下，班次密D=等候時間少D

政府梗係想東鐵過海
羅湖橋一路轟到落金鐘

消防條例

黨鐵嗰啲語言藝術，一個鐘頭咁多班車，但佢無講你知幾多班係短棍
今朝沙田至紅磡佢可以當一班車㗎喇，不過沙田打後班人無份坐啫

總之今日搭上去 好似迫地鐵咁
9卡車真係唔太得

短咩棍，繁時過海段先係最係最多人

調車應該煩過閪
唔太大機會咁樣成日調

隻色我反而無乜意見，係成份頭嘅設計好撚樣衰，對燈組好撚柒

中環站唔係都係咁咩？

只要到時拆關再改建羅湖嘅月台 就可以同深圳直通

用紅磡舊月台咪得囉講左幾多次
紅磡依家用緊個啲月台唔通落過海隧道架

暫時西鐵班次受制於尖東去紅磡個段臨時波口

張單太細

又唔好咁陰謀論
東鐵線九龍區只停三站, 對新界東嚟講點都好過馬鐵漫遊九龍啦

去到紅磡都得
入現有月台
過海車落地底月台

咁姐係過海班次會減少
但係估算東鐵將來過海段係最多人

企月台等兩三班先上到車 VS 一有車就上到
呢個係人嘅感受問題，而且見到車上唔到要等下班一樣係慢
同埋你真係信黨鐵講少3卡可以用加班次抵消返令載力相等就真係on9啦

大圍5個站落到金鐘 982X可以收皮啦咁樣

中環站荃灣線月台2邊月台近，同埋你搭得多嘅話，應該知道荃灣線金鐘去中環，間唔中要停車等

金鐘站東鐵2邊月台夾住南港島線轉乘通道，距離較遠，2邊上落會有人流交叉問題

仲有好明顯東鐵服務人口多好多 北區 大埔 沙田
馬鐵就淨係沙田區

中間連車都上唔到

我唔知港鐵計數係咪真

但同一總載客下：
等候時間較短
月台上等車客較少

我聽到都心諗點做到,12卡都唔夠坐仲cut
你加班次又點,有人頂下對門慢返D,就「前面列車尚未開出」

咁仲有土瓜灣呢 土瓜灣過香港島 直接一車過海唔係正路？

咪係,英國underground咁垃圾都做到啦,狗鐵反而唔得

不過唔明點解cut到9卡個個都屌
將來東西線全通，應該會分享散d人流，cut卡都無可口非

咁咪執囉

總載客簡單計法係：列車載客x班次

人流可以當approx. continuous睇，班次密左，人嘅等候時間少左，月台上嘅average同peak等車客都會少左

企月台等兩三班先上到車，係因為總載客量不足，人流先係月台積聚

學埋九巴開鬼車

應該係搵個藉口cut到9卡，又可以買少（12-3）x37个車卡，又慳返筆

黨鐵由頭到尾都係拎老爺烏蠅頭同新車比，仲要再加密班次先敢講載力相約，完全隻字不提東鐵都有12卡嘅千九存在，而12卡嘅千九載力多過12卡嘅烏蠅頭就係人都知。
依家新9卡泡菜車俾佢塞盡都無可能載得多人過12卡千九，連隔離一樣用千九但得8卡嘅西鐵買假千九嗰陣都要減坐位增加可企面積嚟提高載力，多1卡頭等嘅泡菜車同人講話可以單靠加密班次追返一班車少3卡嘅載力損失真係人唔笑狗都吠

全通？
北環線仲吹緊水通乜？
如果有北環線都仲可以叫上水班客過錦上路轉返西鐵再南昌轉東涌線啫⋯⋯
雖然嗰邊都已經爆到仆晒街

最好縮到變印度咁，黎生可以坐車頂返工不知幾爽

好似係九巴學佢

依家講緊12卡都已經上唔晒喎

cut卡只係為左降低部車既質量以減低轉彎時既離心力，你都知唔怕一萬，只怕on9, 安全第一，

我一直回應緊你：

同一總載客下：
班次 vs 單列車載客量

港鐵計數啱唔啱，係咪真係做到總載客相若，並唔係我反駁你嘅地方

拿，我之前睇過有份野
講新皇崗口岸(大陸)嗰面，預留左鐵路

咁啱北環線又話要去皇崗

其實叫嘅司機唔好手多開返度門就ok
電動門本身識自動打開再閂門

遲d可能跪低十二卡去到紅磡返轉頭

982X而家愉翠, 水泉澳, 沙乙博客應該多過大圍客
不過運輸署十居其九都會建議取消182同佢, 睇下區議會夠唔夠牙力保佢囉

唔可能，mlr一早夠鐘

同埋等於最繁忙嘅過海段運量斬半

黨鐵：千九要用黎改八卡

其實黨鐵班柒頭成日都亂鳩咁來
工程有個學說就係唔壞嘅野就唔好搞佢（run to failure maintenance)
呢啲絕緣野擺明就係呢類

另外新信號佢又要亂加埋啲on9野 同第三套backup
最後搞到車都炒埋 (荃灣線嗰面)

唔知邊個話佢搞第三套多餘

等波口位轉同調度時間呢？品川站有多月台（未來地面化會再加）同站後折返線，會 terminate 咗一堆列車；淺草線本線南端除咗京急線重有西馬込支線。紅磡站點樣喺海邊地下設計到咁多？
荃灣線有諗過3卡出入屯門噉，都唔 favor automatic coupling

不過佢仆街唔換9卡又唔裝閘門

咁的確空隙係窄咗

十二卡會去屯馬綫

1900會重組，mlr會劏

有
減少轉車人流 而且3線要起3個島式月台又要3層
但變2線都係2層

新界東人多好多啦, 仲有未來嘅東北新發展區
土瓜灣馬頭圍又窮又舊wfc

9卡車雖然空間較大，但頭先一到九龍塘就有啲迫

另外佢報站好細聲，完全唔留意佢講下一站

我開車就分享緊9卡車個感覺，望一望完全聽唔到旺角東 九龍塘又係
去大圍我都係要集中望先聽到

因為9卡同12卡既車門位唔同左，所以等12卡車退晒先肯裝

我會關注總站調頭問題同轉車方便度多啲，which stack 3層島式月台雖然維持到興建影響但轉車電梯複雜咗

可以仿效日本JR

其實西馬合併都on9

佢係做流水線，唔係真係預你大西北去馬鞍山

同埋減少紅磡站轉車人流

我諗全數退役後就會直接用新月台啦

依家就係載客量飽和，應該加載力解決，但黨鐵就一直玩緊語言藝術講到減卡都可以增加載力
而且，就算同一時段總載客量下，如果某段時間多客而嗰班車載唔晒，咁下班車就要食埋呢班客，然後到後面嚟嗰班人上唔到，跟住骨牌效應後面全部人要等多班車咁即係都要等耐咗。
我當一班車有200人等車有100人上唔到車，咁呢100人都要等下班，然後後面再嚟多200人，假設下班車兩分鐘後到又只上得100人，結果後面變成有200人上唔到車，直至繁忙時段過咗載得返晒剩低班人為止。
如果加密班次到一分鐘有班，但因為抽車少咗三卡所以只上到80人，咁同一時間就變成有120人要等下班車，而你就好美好咁諗住嚟緊嗰200人一定都係兩分鐘後先到，所以下一班車一分鐘後到就一定載得晒月台剩低嗰120人，一來你唔覺得下一班有可能一樣只上到80人剩低40人又要等多班，二來人喺流動嘅現實無可能嗰200人好似約埋咁同一時間一齊到，呢個結果其實就每日喺金鐘站上演緊
還是你係咪搞錯咗載客量係應該計每班車而唔係計全日？如果計全日總載客量就當載得晒咁唔使講啦

明知要呢兩個站落咪唔好咁傻仔上尾三卡 咁得唔得

連登又話罷鐵咁都可以講成十幾頁

咁究竟今日新訊號系統有冇用到?
有的話佢個運作模式係點

R-Train/MLR-Train - 新系統.
IKK-Train - 舊系統.
服務時間內將新舊系統轉嚟轉去.

Sorry, 唔係鐵路膠, 對呢方面唔係好識, 只係覺得奇怪問下.

尋晚收車之後轉新系統 所以東鐵IKK冇再出嚟

我寧願要3層

為咗咁就要犧牲成條線嘅載容量

轉車要勁多電梯 亦都有機會又要上大堂轉車

而且西鐵同沙中九龍段同方向 合併後屯馬會變流水線都係好事

On9先會大大聲話自己罷鐵

唔好咁天真以為講mtr就覺得一定唔關自己事
而家成個交通同規劃政策係偏重mtr
但當mtr出現問題，承載唔到本身過份樂觀嘅載客量
啲人就會倒去巴士，甚至揸車
到時你上唔到巴士，即使上到塞撚咗喺吐露港／大老山／獅子山係攬炒埋唔搭mtr嘅人
上面指出減卡加班係衰過唔做
未來開返關，支那深圳班大帝喺頭站霸哂位，仲未計皇后山同古洞北多咗嘅人，其他站上唔到車倒去巴士／揸車真係攬炒

臭膠味+𠝹手扶手帶

黨鐵係計埋屯馬綫分流先得出九卡夠載呢個結論，所以屯馬綫二期一日唔開，東鐵都會逼到仆街

條紅色線搞到好柒

唔係行多兩個星期

計係固定時段，例如一小時

你講嘅例子咪正正係總載客不足

人流係冇可能約定好同一時間，但係講average架嘛

駛唔駛連可以overload都講埋

做backup，有事要轉返舊信號系統先有佢份

人就不停增加無市民會覺得車卡多，你睇下西鐵依家都飽和左

大師

係，果陣高鐵諗住用西鐵條軌入西九龍
結果因為月台唔夠闊同影響西鐵班次所以bam左

仲有除左轉車，人點會一批批來

人流係flow來架

明哂, Thx .

有冇圖, 好想睇下.

即係呢兩個禮拜都唔會見到東鐵千九拖去八香

2分鐘一班，一班100人，一個鐘就係3000人
4分鐘一班，一班200人，一個鐘都係3000人

on average，大家都係運左咁多人，如果仲有人係月台積聚，咁即係多過3000人，呢個係總運力不足

今日去埋紅磡站睇

係未全面轉9卡前都會分開兩邊月台轉車 東鐵用舊月台 屯馬用新月台到時又係好多人撞來撞去

On9得你
最尾個幾卡過海前清曬人未得

你有冇諗過消防因素?

清人唔駛時間

佢地識閪咩

你諗到要清客仲on9 咁樣會令紅磡站停留時間長咗

而且仲唔係少人嘅尾站，直頭最多人嘅過海段

仲要等埋過海嘅客轉車卡

真係唔知邊個on9

又唔係咁話
大西北去東九龍 東西線兩程車搞掂
到時屯門公路日日塞 自然班客會用腳投票

佢地唔明咩叫消費

打錯消防

要過海既就唔會坐尾三卡，因為要再喺月台排過隊入其他車箱。

屯公 老龍 觀塘道
淨係鑽石山轉一次車舒服過而家美孚太子轉好多

大把人有車上左先，羅湖/落馬洲、寶琳/康城、青衣/東涌，其他短棍

所以決定成條東鐵攬炒

佢modeling話將來過海段先最繁忙
話加班可以相若運載力
而家最繁忙嘅大圍-九龍塘有屯馬線/鑽石山分流

on9就咪出聲啦

但其實沙田以北嘅人一定係一車搭到尾懶得轉車

坐完泡菜9卡

第一廣播系統弱過舊車 過緊隧道唔知up乜9
第二每次停站都要等3-5分鐘訊號
第三車廂同馬鐵抄日本個架一樣重膠味
第四屌你原來車門門軌擋板都唔裝

金鐘都4線轉乘啦
仲有唔肯係東鐵12變9呀
西鐵本來預9卡，而家永久得8卡啦
沙中線原方案係馬鐵過海，烏溪沙直通金鐘的
只是九鐵為方便大陸客羅湖一程到金鐘先一分為二

多鐵膠

班罷搭肯定未試過屌官塘老母

冇可能架啦
新紅磡站 西鐵高東鐵一層

就算而家東鐵低西鐵一層
東鐵過海段都要急落斜先過到海

所以朝早香港站咪成日都要等入站
因為太密車
要等前車cut線先可以入站

用掉頭隧道就冇左呢個問題
因為可以一邊落客一邊等掉頭隧道架車開走

依家唔係

其實好似係會展站冇位？
因為啱啱喺海底上完斜
之後入10卡長既月台
一離開會展站就要轉急彎去金鐘

遲啲北港島綫都唔知會點
金鐘/添馬組合變六綫轉車大站

會展站要起埋將軍澳綫月台亮埋 所以要減一卡

就返*

未知佢會唔會起到邊中環香港站咁啦
但係好似聽落冇呢個計劃？

而家東涌線都仲係講緊
1）香港站掉頭隧道
2）小蠔灣站/東涌東/東涌西

北港島線都冇咩聲氣
單純起左會展站預留位

係 又話2021年動工

旺角東去紅磡都要重新駁過啦
馬鐵過海淨係起多一個月台
東西鐵全部唔洗再搞
條友真係唔識架喎

官方好似冇講 金鐘站月台 只容納 10卡車. 轉 9卡車..

真係要改西鐵過嘅話
尖東現有月台俾返東鐵
再係尖東起個新月台入過海隧道

一堆人一早等搭第一班

再早啲2000年計劃係東鐵過海

咁梗係有問題啦
咁如果紅磡上車嗰啲人究竟係去邊個月台
兩邊距離好遠㗎喎

我都知遲啲過海段月台唔夠長，所以要逐步轉晒9卡列車，但咁會搞到車廂好擠迫，降低東鐵綫載客效率。

我想問下，如果唔全部轉晒9卡列車，改為9卡列車班次過海（即係以金鐘為終點站），12卡列車部分班次唔過海（即係以紅磡為終點站），咁樣可唔可行呢？

（類似觀塘綫咁，部分班次以黃埔為終點站，部分班次以何文田為終點站）

唔得啦緊係
依家朝早好多人都係紅磡轉巴士過海
如果咁玩法,塞死成條線

其中一個考慮過嘅係西鐵喺尖沙咀西部過海駁金鐘站

噉如果當初唔駁就一樣可以9卡，而且柯士甸站有諗過畀東西鐵做總站

On9 點入？淨係尖東站已經搞唔掂
唯一一個接近設計係原東九龍線過海180度轉彎駁北港島線

都就起完先一人一信

唔好為做而做，唔好高估乘客搭車智商，亦都唔好嚴重改變搭車習慣

就算正常人都會咁搞搞到混亂

黨鐵PR 黎。或者係權威撚，覺得黨鐵揀呢個方案一定最好，唔知黨鐵裡面有幾on9。

都唔明依個咩邏輯

咪要計一定會噉嘅人啫係幾多客流量。坐住逼筆架山隧道同逼九龍塘站轉車都唔好受；大圍站有同層對面轉車至少個 initial barrier 細啲，不停站叫快，都 make up 到鑽石山站轉車上落樓。

on9設計

我覺得好痴線 仲要臨完工先批評到一文不值咁

2000 年個陣沙中線未有定案，所以用返東鐵過海。馬鐵同沙中線係兩個方案，而沙中線好早放棄左。

改變唔到，況且東鐵過海有運兵需求，佢點都會向呢個方向改。

沙中線又未過得海
都唔知咁早轉九卡做乜春

取消晒支直通車先

再加到十卡

其實馬鐵同西鐵係有預留12卡，你唔覺馬鐵擴建月台號仲有位嘅咩

取消晒d 減速唔段先，有錢人嘈2句就減速，紅磡去九龍塘慢到咩咁，前幾年傳聞九龍塘/旺角有人投訴就搞到慢過電車

屌同意
西鐵先最撚需要加卡
去到天水圍已經迫到沙甸魚
元朗嘅朋友可以上唔到車

點解唔可行呀，我見英國都係咁做
你假設緊成車迫爆情況之下係同一個站落車？

頭等用晒雙層做就岩

宜家繁忙時間跟本頭等都要迫沙甸

西鐵係加卡都唔會夠用 直情要多條線
港鐵客量評估報告曝光 2036年西鐵綫成最繁忙的線路

無個樣整個整，套訊號系統咁多年都壞，挑戰長短車......黨鐵最想日日撞然後有黑衣人係閘內破壞，咁又唔駛做。

上水站關閘後現蒙面人持疑胡椒噴劑指向人：

要轉晒九卡，先開得過海段，佢時間表成年幾先轉晒

唔通一開過海段即日換晒九卡車

遲啲個個無wfh
睇九龍塘站同大圍站我真係寡人笑撚左

利伸: 唔洗搭狗鐵

嗰個係頭等卡，巴黎 RER 有全幅對開三門 bi-level

可以預見過海段車站上落客一定係最多 就好似金鐘站咁 未來有4條線喺呢個樞紐
而家你行慢少少 班車都會閂唔切門開車走 就要唔係呢班車係咁 下班下下班都有咁嘅情況
所以新系統每個鐘30班車係一個好粗略嘅估計 實際上好難做到
你仲要3卡唔開門 要啲人慢慢行去其他卡上落車係根本冇可能 班車上落客晒多咗好多時間 搞到後車delay晒 月台又清唔切人 越積越多 俾你12卡過海咁又點？

甩卡要幾煩你知唔知
K記就話冇規冇矩任你玩
M就規矩多到跟本冇可能做到呢樣嘢
仲未計車型做唔到

非繁行去其他卡唔難啊 咁繁忙時間呢？點行？
原本好爆嘅車廂上落客都已經花好多時間 再有其他卡嘅乘客入埋黎只會再花更加多嘅時間

一

咁我就問返你，依家金鐘紅轉藍下繁日日都要等三班車先上到，俾佢再加密就肯定清得晒班客？
事實就係班次點加都有個上限，因為載力一早已經爆咗，任佢加到盡一分鐘一班都無可能cover返，因為一加一減根本載力無多到分分鐘仲少咗，反而太密嘅預定班次仲帶嚟更多潛在問題例如前面班車頂住下班車結果班次亂晒客就更加清唔切。

舊訊號系統嘅特性係只能夠全日實施速度限制, 新呢套就可以喺深夜至清晨先實施, 其餘時間行返設計嘅最高車速

12卡嗰時都要企，通返關應該要坐倒頭車去羅湖先上到

除非起隔音屏 如果唔係我諗冇乜機會取消個限速
東鐵線唔會因為起先過條線附近嘅建築物而有特權

黨鐵直接拎人架車去俾大陸仔抄已經夠死

俾你有位有頭坐到尾，坐鐵張鋼櫈點會舒服過巴士張人造皮櫈？唔坐到屎忽痛都偷笑啦

講緊炒車個陣嘅替代品
而家大西北搭鐵去東九 美孚+太子真係幾難頂

但係完全無視咗東鐵過海後會有多咗人轉搭東鐵過海呢個問題呢
最鍾意返工嘅香港人有條鐵俾佢過到海返工十有九之都會揀鐵

識坐一定係坐到紅磡轉東鐵返九龍塘先再轉觀塘線

紅磡轉車有時又好撚閪 咁啱唔係對面開先又好煩
所以有人仲話紅磡做三線轉車站好喎

如果繁時真係要咁做
紅磡就 2分鐘一班車
金鐘就4分鐘一班車
而家荃灣線開2分鐘都班班打爆仲要留後
咁你覺得東鐵4分鐘就唔會爆車？

如果非繁
其實後期轉哂新車就可以加密班次

仲有舊車起步慢
所以混跑會俾舊車拖低效率

就好似之前行東鐵既西鐵車咁
喺西鐵嗰邊其實可以加速得好快
但係去到東鐵就要就住就
情況就兩頭唔到岸

牛屎仔唔好黎港島囉

依家9卡更加要企

深圳規劃咗羅湖口岸連深圳火車站成份重建

初期拉火車入去新口岸一地兩檢

後期取消關口就直通

錢問題

整完幕門，連月台長都可能無啱，又可以cut 人

咁短棍唔一定1：1
再者當初新車肯訂既都應該做到12卡

會展站喺地底廿幾米深，沙中線過完海唔使點上斜，灣仔運動場地底跟本夠位起多兩卡月台

明顯金鐘唔得啦

金鐘站仲有夏慤道地底空間可以用，都係錢問題
當年研究沙中線用9卡原因係已經擱置嘅中環南站地理限制太大，講到尾都係政府同黨鐵唔想再花錢改其他站設計

換哂d英國車可能會好d掛..

D英國車比唔到R train發揮實力 R train真係靜左好多同行得夠快

屌佢老母啦，以前放工時間九龍塘已經要第二班先上到，嗰時都已經一架接一架咁。
而家9卡車可以點樣再密呀

咪唔好搭囉 屌黎做乜

做三線轉乘唔係叫佢用返依家個舊月台，依家個月台本來就係頂住先諗住等擴建後搬去地底新月台。

關佢咩事, 佢在任時沙中線係由馬鞍山落金鐘就算;
btw, 而家班狗官諗緊火車駁埋過深圳河, 一定會起埋預留位, 到時直通鬼國
分分鐘條路軌可以俾鬼國人行到去香港

唔關事, 我嘈過, 好似話係消防條例而唔允許
而金鐘好似設計上係預留10卡既

其實係佢on9啫, 12卡紅磡掉頭咪算, 9卡過海
或者東鐵金鐘係第2個位起12卡咪仲好, 然後再起接駁列車/ 電梯ko

邊撚個聰明人設計，為咗過海犧牲晒成條東鐵線

冇啦, 遲下因為沙中線果邊8卡, 都頂死到你地搞唔到8卡
其實一條鐵路咁撚長係好撚低能, 邊有可能expect咁撚多客坐足成程車
仲要係: 你駁到咁撚長咪增加壞車範圍

應該維持以前咁:
屯門-紅磡
鬼國地區 - 紅磡
烏溪沙 - 金鐘

而紅磡變為大型轉車站咪算, 如果唔係, 遲下水貨狗頂撚死埋哂火車人

紅磡真係閪到爆，十次得三次過到對面，通常就係用一分鐘狗衝過另一邊月台上車，或送車尾慢慢行去另一邊月台等

起果時諗唔到點起 12卡車月台. .
短樁都比人昆咗好多錢. 依家搞到大倒退

你睇返歷史本身鐵路真係直上廣州

唔要3 線交匯就係唔想增加紅磡站轉車人流
3層月台轉黎轉去繁忙時間一定塞撚住電梯口排長龍

assume 最多人搭係過海段
東鐵過海 = 上水 大埔 沙田撚唔洗轉車，馬鞍山 九龍城撚要轉車
馬鐵過海 = 上水 大埔 沙田 撚要轉車，馬鞍山 九龍城撚唔洗轉車

所以東鐵過海可以將轉車人流減到最低

唔明點解要一式一樣 唔可以每條線都有啲特色咩？

印度真係痴撚線，但啲人仲要好開心同鏡頭揮手

換哂d英國車可能會好d掛
英國車同日本車發揮唔到韓國車既實力，韓國車真係靜左好多同行得夠快

洗乜等 紅磡站一早做哂廣播
乘客要自己過海嗰陣行定過去頭9卡
紅磡站月台往金鐘方向貼哂告示叫人唔好尾3卡上車

過到海之後 頭9卡開門 正常時間刪門
一早做哂廣播 啲人唔行定去嘅就坐番低等架車倒車番去紅磡

應該咁講 無論由上水到紅磡邊到上車，要過海嘅人根本唔應該坐尾3卡車 每個站都應該有呢個指示

但係咁唔代表部車唔可以行12卡
因為上水到旺角東上車要搭去紅磡嘅人依然可以用尾3卡

架車應該由紅磡站開始不斷廣播 提醒最尾3卡唔會開門 叫人去前面9卡 再唔係加個妹妹喺最尾嗰卡掃上第9卡 運用過海嗰5分鐘清尾3卡啲人

過到海後咪只用正常時間開頭9卡門 最後3卡唔開門 亦唔會停更長時間

如果咁都有on9仔喺尾3卡唔肯行上頭9卡嘅 咪掉頭倒車番去紅磡 等佢地有個教訓 下次早啲去定頭9卡過海

十幾個站就一個站

叫落金鐘果啲死去前九卡上落車咪得囉

成班支畜普通話嘈到

就算有人確診都唔係封左港鐵

奴隸多啲

啲車新車有馬鐵果種味道